大陸導演指責「中國國家電影局」 可恥 , 被三毛瘋狂炮轟

大家有時間, 可以去幫下口

張贊波
21小時 ·
可恥的電影局，狗急跳墻的節奏。遺憾今年沒有新片出來，要不我一定報名金馬。歷史定會記住你們所做的一切。

林之棟
你就髮新片搶佔台獨市場吧，別回大陸了，我不是粉紅，只是因為你沒有立場和見地，沒有看清事情的本質。

关尔佳
我已经举报此人涉嫌收取台湾纪录片资金补助从事间谍活动。 网址大家可以举报

2019年08月07日
【金馬風波】大陸導演張贊波撐金馬 鬧中國國家電影局可恥

中國國家電影局今日在官方微博宣佈暫停大陸電影及人員參加今年的台灣金馬影獎，消息震驚中港台三地，有消息指劉德華和古天樂主演的《掃毒2天地對決》、張家輝主演的《使徒行者2：諜影行動》以及楊凡入選威尼斯影展的新作《繼園台七號》等大批作品早已報名，但片方已陸續取消報名。更有傳電影局已知會香港片商，未上映而出席今屆金馬獎的港片，別旨意有機會在大陸上映，出席的香港藝人都會列入觀察名單。

不過，這邊廂有人避嫌，那邊廂有人卻無懼，曾以《大路朝天》提名2016年金馬獎最佳紀錄片的中國獨立紀錄片導演張贊波，在其facebook中鬧爆中國國家電影局：「可恥的電影局，狗急跳牆的節奏。遺憾今年沒有新片出來，要不然我一定報名金馬。歷史定會記住你們所做的一切。」

現年45歲的張贊波，2005年畢業於北京電影學院導演系碩士班，2009年完成了紀錄長片處女作《天降》。到2015年，他的第4部紀錄長片作品《大路朝天》先後入圍第28屆阿姆斯特丹國際紀錄片電影節主競賽單元和獲第53屆金馬獎最佳紀錄片提名。

我無野講

支那電影關我撚事

慢慢內鬥飽佢

張贊波唔係支那人, 唔係拍支那電影

張贊波是一名中國獨立紀錄片導演，湖南邵陽人，2005年畢業於北京電影學院導演系碩士班

特朗普: 香港是中國的一部分，香港和中國必須自己解決, 美國不需要建議

但而家佢咁講, 證明佢唔係支那人

梁天琦在中國出生, 都唔係支那人

無可比性

可以去香港同台灣拍, 好似應亮咁

唔撚好理大陸啦

而家唔係叫你理大陸, 係叫你理一個人, 理會中共係全球既網軍攻勢.

你咁講, 同trump有咩分別?

特朗普: 香港是中國的一部分，"香港示威"必須由香港和中國自己解決, 美國不需要建議

香港藝人無張贊波咁既風骨

支那事唔想理
我睇返香港野好過